當你有個親中老豆

平時老豆其實好錫我
真係好錫好錫
前幾日遊行前，佢就已經問我點睇呢件事
其實一早知就佢答案
廢事同佢嘈 我都冇出聲答佢

今日佢又係到問
忍唔住答左句我一定支持反送中㗎喎
佢就一論嘴係到講
話我地啲學生讀屎片
又話比人洗腦洗得緊要
又話我地誇張
有乜可能無啦啦就會比人拉
邊有咁多外資
話我地收錢去遊行
總言之我覺得好難聽

呢幾日就算幾感動我都冇喊到
但今日同佢講完之後
我竟然忍唔住 當場就喊左
我覺得好難受

你唔好直接同佢嘈，比我就比佢更“愛國”，send長輩圖，中央唔撐奶媽、奶媽係資本主義港英餘孽，全家都英國人，搞亂香港、中央兩岸統戰大計，令英文支持率大昇，幫助台獨，影響香港金融中心地位，阻礙一帶一路

你老豆咁愛國，你要令佢覺得奶媽同佢班子反中亂港，你成日唔理老豆老母，結果佢哋比人乘虛而入。慢性洗腦、蛇齊餅糉係手段、工具。建制用得，點解泛民、本土唔用得？用左無光環？勝者為王，effective就咩光環都有

明白
佢好鍾意將對社會上年輕人既怒氣
發係我身上（因為我係屋企唯一既年輕人）
又話社會上啲年輕人不經思考
人云亦云
呢個社會有我地呢班年輕人好可悲
所以每逢上街遊行示威
都同佢地講我去返工約咗frd出街就算
以免開火

對廢老（no offense咁樣叫你老豆）
要嘅唔係講道理
係講利益
講未通過條例已經有啟德地王撻訂
講有業主因為途例劈價
講係有外國勢力趁機要脅港府並表明做低港紙
唔想俾人造低，唯有撤
大丈夫報仇十年未晚，唔急於一時通過修例

借俾你用吓：

屋企氣氛搞到勁僵硬
好似排斥左老豆咁而家，冇乜兩句
唉

慶幸屋企既哥哥好理解我
同我既諗法一樣
希望你地唔好因為屋企人影響到自己立場
爭取自己認為重要既嘢